---
title: 为自由软件做贡献
weight: 1
---

许多自由软件项目都需要帮忙。不管你擅长什么 -- 会编程语言、编写文档、管理社区、营销技能、设计和艺术技能 -- 总有你能帮上忙的项目。看看你每天都在用的工具：可能这些工具很多都已经是自由软件了。

这些社区等着你来呢！去找找他们的聊天室、爱好者论坛以及其它根据地，然后介绍下你自己。

## 注意事项

向自由软件提交改进的时候，这个项目发布的时候已经用了什么软件许可证，那你也要用这个许可证的条款来提供这些改进。看一看这个许可证，确定你同意在它的条款下对自己的贡献进行许可。

如果对你的贡献的作品，你没有所有权（比如说，你在用雇主的时间和设备来做贡献），那你需要确保有版权持有人的授权。如果你从另一个自由软件项目并入代码，那也要注意这一点 -- 详请参见 [复用自由软件][0]</nobr>。

[0]: /learn/participate/derived-works/

## 关于“贡献者许可协议”

在提交贡献的时候，有些项目会要求你签署一份“贡献者许可协议（Contributor License Agreements）”，或者类似的文档。这份文档要仔细读，十分重要。可能这份文档只是用来验证你拥有这些改动的版权，或者你有权将它贡献出去。不过，许多这些协议可能还会要求你放弃自己的一些权利，比如说要求你允许发布者把你的改动并入这个软件的非自由版本。

你没有义务放弃你的权利。原发布者可能会要求你同意把你的改动并入到其自己的版本，然后以你的名义分发这些改动。但是，你总是有权独立于原发布者，而自己分发这个软件的改进版的。

强烈建议自由软件的发布者，不要使用贡献者许可协议来管理社区的贡献。详请参见[管理版权归属]。

[1]: /learn/participate/copyright-ownership/
